const seventeenth = [
  {
    number: 1,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Он стоял перед дворцом во время обеда государя (1) глядя в окна дворца (2) ожидая чего-то ещё и (3) завидуя одинаково и сановникам (4) подъезжавшим к крыльцу (5) и (6) мелькавшим в окнах (7) камер-лакеям.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1245"],
  },

  {
    number: 2,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Размякшая под дождём земля (1) легко поддавалась лопате, и (2) в увеличивавшуюся с каждым взмахом рук (3) яму (4) переливаясь бензиновой радугой (5) и (6) захватывая с собой кусочки прелых листьев (7) стала затекать вода.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["47"],
  },

  {
    number: 3,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Громадные валы совершенно чёрной воды, и даже не воды, а земли и песка (1) поднятого со дна (2) летели (3) перекатываясь друг через друга (4) и (5) ударяясь о выступ берега (6) шли назад.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые). </span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123456"],
  },

  {
    number: 4,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Свирепый рыцарь (1) закованный в золотую броню (2) скакал верхом между рядами войск (3) воодушевляя своих (4) изрядно уставших (5) воинов.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 5,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Семён остановился на полуслове (1) услыхав (2) ясно (3) раздавшийся в тихом воздухе (4) гон с подвыванием не более двух или трёх собак. Он (5) наклонив голову (6) прислушался и (7) молча (8) погрозился барину.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите в поле для ответа выбранные номера подряд без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["156"],
  },

  {
    number: 6,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Словно обойдя своё царство (1) испытав свою власть (2) и (3) убедив- шись во всеобщей покорности (4) она вошла в залу и (5) взяв гитару (6) стала перебирать струны (7) выделывая фразу из одной оперы (8) слышанной ею в Петербурге.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["145678"],
  },

  {
    number: 7,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Широко замотанная (1) чёрным платком (2) она с раннего утра уже ворчала и бранилась с работниками и работницами (3) переворачивая (4) проветривавшиеся на дворе (5) кадки и громадные чугуны.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["23"],
  },

  {
    number: 8,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span><b>Расставьте знаки препинания:</b> укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Возвращая первоначальную красоту и великолепие (1) Шуваловскому дворцу в Санкт-Петербурге (2) реставраторы согласовывали этапы своей работы со специалистами (3) готовившими открытие в его залах музея Карла Фаберже (4) прославившегося созданием уникальных ювелирных изделий.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["234"],
  },

  {
    number: 9,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Сидя на коленях отца (1) и (2) взглядывая по временам на спокойное лицо матери (3) находившейся обычно тут же (4) я испытывал настоящее счастье (5) доступное только ребёнку или (6) награждённому необычайной душевной силой (7) человеку.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["345"],
  },

  {
    number: 10,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Оборванец сидел на ступеньке парадной (1) спокойно рассматривая (2) толкающихся взад и вперёд (3) торговцев (4) и одной рукой придерживал (5) лежавшую около него (6) котомку.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите цифры в поле ответ подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 11,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Николай (1) тяжело переживавший отсутствие друга (2) не имея со времени его отъезда никаких известий о нем (3) и беспокоясь о ходе лечения (4) воспользовался передышкой (5) и отпросился в госпиталь проведать Козловского. </span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["124"],
  },

  {
    number: 12,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Весь вчерашний день (1) прошедший в бесконечной суете (2) и всё утро (3) он бегал (4) сломя голову (5) помогая хозяйке.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["125"],
  },

  {
    number: 13,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Я сижу в коридоре (1) выстланном белым линолеумом (2) рассматривая композицию в розовых горшочках (3) подвешенных (4) на (5) чем-то напоминающей паутину (6) проволочной конструкции (7) и жду.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1237"],
  },

  {
    number: 14,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Он шёл (1) нехотя (2) будто нарочно цепляя кроссовкой о кроссовку (3) прикрыв глаза (4) и (5) видя только серый асфальт и следы (6) оставленные на нём (7) каблуками матери.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["236"],
  },

  {
    number: 15,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Князь (1) пригреваемый апрельским солнцем (2) сидел в коляске (3) посматривая на первую траву (4) первые листья деревьев (5) и первые гряды весенних облаков (6) разбегавшихся по яркой синеве неба.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых)в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12346"],
  },

  {
    number: 16,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Сухой жаркий ветер злобно гулял по городу (1) ковыряясь в мусорных кучах (2) и (3) покрывая трещинами (4) высохшую до порохового цвета (5) землю; дачники стенали и охали (6) сокрушаясь по поводу загубленного урожая. </span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых)в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["16", "61"],
  },

  {
    number: 17,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Восходящая звезда (1) он радовался своему успеху и признанию (2) пришедшему после первого же фильма (3) восторженно принятого зрителями (4) и (5) высоко оценённого критиками. </span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 18,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Несмотря на осеннюю прохладу (1) он решил отдохнуть в лесу и прилёг на одном из незаросших мест (2) сплошь усыпанном (3) золотыми листьями (4) налетевшими на полянку с (5) окаймлявших её (6) деревьев. </span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["124"],
  },

  {
    number: 19,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span><b>Расставьте знаки препинания</b>: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых)в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Весной (1) выдавленные из недр (2) сваи торчали наперекосяк и играли домиком и так и сяк (3) расшатывая и без того хлипкие стенки (4) и (5) заклинивая окна и двери.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["3"],
  },

  {
    number: 20,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span><b>Расставьте знаки препинания</b>: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых)в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Уже (1) выйдя из университета (2) и (3) приготовляясь на свои две тысячи съездить за границу (4) Иван Фёдорович вдруг напечатал в одной из больших газет странную статью (5) обратившую на себя внимание даже неспециалистов.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["45", "54"],
  },

  {
    number: 21,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Отыскав адрес антиквара (1) девушка через некоторое время уже входила в небольшое помещение (2) погружённое в тёплый ореховый сумрак (3) созданный тёмной мебелью и тяжёлыми рамами (4) развешанных по стенам (5) пейзажей.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 22,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Жизнь Алексея Васильевича Кольцова (1) известного поэта первой половины </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/fc9c0d050b53bf355140e7d0cc55c2c1.svg"><span> века (2) оказалась (3) короткой и трагичной (4) несмотря на его талант (5) признанный читателями и лучшими русскими писателями. </span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1245"],
  },

  {
    number: 23,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые). </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Я ухватился одной рукой за выбоину в стене, другой упёрся в дверную ручку и (1) подтянувшись (2) сунул ноги в дыру; обеспозвоноченный страхом (3) я некоторое время висел в воздухе (4) сильно изогнувшись (5) и (6) наконец нащупав пол (7) втащил в помещение и верхнюю часть своего туловища. </span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234567"],
  },

  {
    number: 24,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые). </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Уже ни о чём другом не мог думать Дмитриев (1) стоя на троллейбусной остановке под моросящим дождём (2) или (3) пробираясь внутрь вагона среди мокрых плащей и пальто (4) пахнущих сырым сукном (5) сбегая по скользким ступеням метро (6) или (7) стоя в короткой очереди в кассу. </span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 25,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые). </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Сосредоточенный (1) он несколько секунд сидел неподвижно (2) просчитывая (3) пришедшую в голову (4) комбинацию (5) затем принялся листать свой ежедневник (6) набитый именами (7) и (8) переполненный списками дел. </span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1256"],
  },

  {
    number: 26,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые). </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Мы поднялись по трапу на верхнюю палубу и (1) увидев (2) светившиеся квадратные окна кают-компании (3) находившейся в носовой надстройке (4) пошли на этот свет (5) почувствовав себя (6) заблудившимися в ночи (7) путниками.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1345"],
  },

  {
    number: 27,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Из-под ног тянет пресной сыростью свежеподнятой земли и острым (1) чуточку печальным (2) запахом (3) погубленной плугом (4) молодой травы.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1"],
  },

  {
    number: 28,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложениях должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Отважен был пловец (1) решившийся в такую ночь (2) пуститься через пролив (3) на расстояние двадцати верст, и важная должна быть причина (4) его к тому побудившая!</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 29,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Ребенок (1)&nbsp; играя (2)&nbsp; остается&nbsp; серьезным,&nbsp; он&nbsp; воспринимает правила&nbsp; как&nbsp; особую&nbsp; модель (3)&nbsp; представленных&nbsp; в&nbsp; игре (4) жизненных обстоятельств.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 30,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Нагруженный грибами и букетами (1) долго я бродил по осеннему лесу (2) с удовольствием вдыхая (3) знакомые с детства (4) запахи.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 31,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В самой знаменитой комедии Карло Гоцци «Турандот» героиня (1) давшая клятву (2) никогда не выходить замуж(3) заставляет всех женихов ломать голову(4) над придуманными ею загадками.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13", "31"],
  },

  {
    number: 32,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Он увидел памятью небольшой город (1) освещенный солнцем (2) ослепительные известковые стены и черепичные кровли его домов, фруктовые сады (3) растущие в теплом блаженстве (4) под синим небом.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 33,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Ночь темна, но видно всю деревню с ее крышами и струйками дыма (1) идущими из труб(2) деревья(3) посеребренные инеем (4) сугробы.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 34,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Солдаты (1) принесшие князя Андрея (2) и снявшие с него попавшийся им золотой образок (3) навешенный на брата княжной Марьей (4) увидав ласковость, с которою обращался император с пленными, поспешили возвратить образок.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["134"],
  },

  {
    number: 35,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Дуэль подвергалась критике со стороны мыслителей-демократов (1) видевших в ней проявление сословного предрассудка дворянства (2) и (3) противопоставляющих дворянскую честь человеческой.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1"],
  },

  {
    number: 36,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Листок (1) кружась (2) несся вдоль берега вместе с водой ручейка (3) к заросшей камышом и мхом (4) мельничной запруде.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 37,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Вентиляционная&nbsp; шахта (1)&nbsp; расположенная&nbsp; над&nbsp; погребальной камерой фараона (2)&nbsp; была обнаружена (3)&nbsp; работавшими в пирамиде археологами (4) совершенно случайно.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 38,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Сад (1) всё больше редея (2) переходя в настоящий луг (3) спускался к реке (4) поросшей зелёным камышом и ивняком.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 39,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Лось выбежал на опушку (1) заросшую кустарником (2) и (3) не останавливаясь (4) направился к реке.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 40,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Русский военачальник (1) не видя возможности немедленно начать боевые переговоры с неприятелем (2) и (3) желая дать отдых войску (4) развернул многочисленные силы свои по пространству поля.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 41,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Держа кувшин над головой (1) грузинка (2) узкою тропой (3) сходила к берегу. Порой она скользила меж камней (4) смеясь неловкости своей.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 42,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Отражённые играющим морем (1) эти звёздочки прыгали по волнам (2) то (3) исчезая (4) то вновь блестя.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["124"],
  },

  {
    number: 43,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Театра злой законодатель (1) непостоянный обожатель (2) очаровательных актрис (3) почётный гражданин кулис (4) Онегин полетел к театру.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["134"],
  },

  {
    number: 44,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Я увидел два (1) почти соединённых (2) ореха (3) почему-то не сорванных (4) забытых нами.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["34", "43"],
  },

  {
    number: 45,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Мы рассматривали сотни горных пород (1) то завязанных в узлы (2) то падавших волнами (3) то свисавших квадратными плитами (4) похожими на броню дредноутов.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 46,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Ребёнок (1) уснувший у мамы на руках (2) спал безмятежно и спокойно (3) чему-то (4) улыбаясь во сне.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 47,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.  </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Исполнитель (1) не привыкший к северному равнодушию и сдержанности (2) страдал от прохладного приёма слушателей (3) пришедших (4) на концерт.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 48,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Солнце перед самым закатом вышло из-за серых туч (1) закрывающих небо (2) и вдруг багряным светом осветило лиловые тучи (3) колышущееся море (4) и белые строения города.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 49,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Во времена отсутствия железных дорог из (1) одетой в дерево и камень (2) Москвы до (3) в гранит одетого (4) Петербурга ездили на обычных повозках (5) забрав с собой в восьмидневный путь почти целую домашнюю кухню.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["5"],
  },

  {
    number: 50,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Вдоль дороги стояли высокие (1) похожие на стражей-великанов (2) ивы и (3) склонив зелёные ветви (4) поглядывали на низенькие хижины (5) построенные почти вплотную одна к другой.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1345"],
  },

  {
    number: 51,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Пристав к одному из обозов (1) Ломоносов добирается до Москвы (2) и (3) преодолев многочисленные препятствия (4) поступает в Славяно-греко-латинскую академию. Чувство независимости и личного достоинства (5) свойственное 6) не подавленным крепостным гнётом (7) жителям Поморья (8) составило драгоценнейшую черту характера Ломоносова.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите все цифры, на месте которых должны стоять запятые.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13458"],
  },

  {
    number: 52,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Растущие на дне (1) водоросли (2) и многие животные (3) обитающие в зоне приливов (4) во время отлива часами живут на воздухе.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["34", "43"],
  },

  {
    number: 53,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Возвращая первоначальную красоту и великолепие (1) Шуваловскому дворцу в Санкт-Петербурге (2) реставраторы согласовывали этапы своей работы со специалистами (3) готовившими открытие в его залах музея Карла Фаберже (4) прославившегося созданием уникальных ювелирных изделий.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["234"],
  },

  {
    number: 54,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Я ухватился одной рукой за выбоину в стене, другой упёрся в дверную ручку и (1) подтянувшись (2) сунул ноги в дыру; обеспозвоноченный страхом (3) я некоторое время висел в воздухе (4) сильно изогнув-шись (5) и (6) наконец нащупав пол (7) втащил в помещение и верхнюю часть своего туловища.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234567"],
  },

  {
    number: 55,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Уже ни о чём другом не мог думать Дмитриев (1) стоя на троллейбусной остановке под моросящим дождём (2) или (3) пробираясь внутрь вагона среди мокрых плащей и пальто (4) пахнущих сырым сукном (5) сбегая по скользким ступеням метро (6) или (7) стоя в короткой очереди в кассу.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["145"],
  },

  {
    number: 56,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Чувствуя (1) направленные на себя (2) взгляды (3) арестантка Маслова (4) не поворачивая головы (5) косилась на тех, кто смотрел на неё, и это (6) обращённое на неё внимание (7) веселило Маслову.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["345"],
  },

  {
    number: 57,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В маленькое створчатое окно (1) слегка пошевеливая волосами на потном лбу Нехлюдова (2) и записками (3) лежавшими на (4) изрезанном ножом (5) подоконнике (6) тянулся свежий весенний ветерок.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["136"],
  },

  {
    number: 58,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Каждый палец парикмахера Леонарда (1) бледный и изящный (2) жил своей осмысленной жизнью (3) подхватывая (4) кольцо ножниц (5) зажимая (6) гребёнку (7) или (8) выбивая (9) трель на машинке.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1235"],
  },

  {
    number: 59,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Высокие, узкие клочья тумана (1) густые и белые (2) бродили над рекой (3) заслоняя (4) отражение звёзд (5) и (6) цепляясь (7) за ивы.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 60,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Она взглянула (1) легко улыбнувшись (2) на (3) сидевшую в углу (4) приятельницу, которая (5) оставив чистку гребешка (6) тоже слушала с вниманием нового проповедника.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1256"],
  },

  {
    number: 61,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Охваченный порывом радости (1) и (2) затрепетавший от переизбытка чувств (3) он (4) увидев (5) возлюбленную перед собой (6) остановился и замер.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["346"],
  },

  {
    number: 62,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Будто (1) окружённый синим воздухом (2) он быстро приближался (3) по привычке своей торопливо и шумно влетая (4) в класс (5) и потом долго и увлечённо говорил.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["235"],
  },

  {
    number: 63,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Во время представления один пожилой господин в маске (1) старательно танцуя (2) толокся на одном месте с солидным выражением на лице (3) часто и мелко (4) семеня ногами (5) и (6) почти не сдвигаясь с места.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 64,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Песок (1) подхваченный током воздуха (2) тонко звенел (3) ударяясь на лету (4) о прозрачные стебли (5) сухих ломких растений.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 65,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>После двух лет сокрушительной борьбы за достоинство человека (1) произошедшего от обезьяны (2) Валентина ушла из дому (3) унося на вполне уже (4) развернувшихся плечах (5) проклятие деда.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 66,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Андрей (1) оглушённый (2) услышанным (3) стоял посреди комнаты (4) задрав к потолку голову.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["134"],
  },

  {
    number: 67,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Ребро перекладины было не шире ладони, и из него торчали болты (1) скрепляющие с ней все эти снаряды (2) и (3) пробегая (4) надо было ко всему ещё и не задеть их ногой.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 68,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TextBlock-QuoteText"><span><span>Данилу влили в новую бригаду (1) составленную почти сплошь (2) из недавних фронтовиков (3) поставив во главе её (4) опытного бригадира.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13"],
  },
];
